老老實實,京都動畫對日本影響力根本冇想像中咁大...

上星期三京都慘案的確令人傷感
不過有D巴打吹到國殤,日本動畫末日等等就真係得啖笑

翻睇過去十年,京都真正做成社會效應之動畫基本上只有K ON 一套
K ON之後京都唔少作品都只係偏向小眾之作,基本上冇套上到大場面

係K ON之後幾套公認市場大熱作品包括小圓(2011年, SHAFT出品),Steins;Gate 系列(2011年, WHITE FOX出品),刀劍神域(2012年,A-1 Pictures出品),進擊的巨人(2013年, WIT STUDIO出品),LOVE LIVE系列(2013年, SUNRISE出品),DATE A LIVE系列(2013年, AIC PLUS+/Production IMS/J.C.STAFF出品),不起眼女主系列(2015年,A-1 Pictures出品),一拳超人(2015年,MADHOUSE/J.C.STAFF出品)RE-0(2016年, WHITE FOX出品),你的名字(2016年, CoMix Wave Films 出品),工作細胞(2018年, David Production出品)....等,京都一套都冇
就算計京都近年比較熱門之吹吹, 人氣比樓上幾套簡直小巫見大巫
(更加唔駛論一眾長篇大作,同埋不斷有新作+新遊戲出嘅FATE系列)
另一角度,剩睇動畫迷老婆計,過去十年全球動畫迷公認人氣最高嘅"四大老婆",包括
1.亞絲娜

2.時崎狂三

3.加藤惠

4.蕾姆

以至其他人氣老婆,包括雪之下雪乃

御坂美琴

LL九人眾

愛蜜莉雅

同埋今年大熱之中野五姊妹

至於以上大熱老婆京都有幾多個?
SORRY,一個都冇

所以,京都慘案雖然令人痛心
但就算京都玩完,日本動畫依舊唔會玩完,
以上

真，K ON之後無乜大熱作品

數大熱動畫老婆數漏咗

不過都係冇京都份

係 10月有刀劍

將刷新日本動畫史上最好睇的一頁

反觀京都K ON之後不思進取

呢度係吹奏冰果多過kon

現實係世界上K ON人氣高過冰菓好多

K ON之後好多作品邊個打邊個真係悉尼老鼠(識你老鼠)

Ching有冇覺得個PO有啲涼薄？

冰菓悶到仆街唔係京阿尼問題，係原作on9

講起婆度婆爆
冇我地02 呢個post真係收收皮先

完全封鎖

補番

講事實都唔啱聽

見到蕾姆真係唔洗睇
仲話acg專家

買左膠未

個d磚家食屎啦

先唔理你觀點如何
但係舉埋d例子真係笑到我仆街

京都畫埋啲幼齒樣 屌唔落
Btw rip

尊重京都
但刀劍的確係神作

現實係殘酷嘅

涼宮

Clannad

日常

冰菓

中二病

Violet Evergarden

京阿尼大把大作/大影響力嘅動畫喎，唔係你skip 左就代表無

聲之形?

涼宮影響力都唔大
曾經係ACG界代表喎

同埋啲人主要都係講佢良心企業
覺得佢好無辜
就算影響力真係唔大
啲畫師都唔應該死

你咁多公認,請問啲公認邊到嚟?
無汁點食?

翻睇過去十年,京都真正做成社會效應之動畫基本上只有K ON 一套
先唔講涼宮春日的憂鬱
請樓主列出大量能夠製作出比起k-on更強或者接近社會效應嘅動畫公司(如果唔係點得啖笑?
係到附上k-on各獎項,CD銷售同票房

)#%E7%A5%A8%E6%88%BF
K ON之後京都唔少作品都只係偏向小眾之作,基本上冇套上到大場面
涼宮春日的憂鬱,紫羅蘭的永恆花園,呢個膠都費事比

係K ON之後幾套公認市場大熱作品......
係依到我質疑樓主所指嘅公認市場大熱有幾多可信性
不如拎汁出嚟先
我嘅汁就係到

你提及到嘅公認市場大熱作品,最高分同最低分係我嘅汁入面分數相差1.71之多

1.71有幾多?係我嘅汁入面1.71分差距入面有二千幾套作品(當中有09年前嘅作品之前同各種續作,但我諗點減都比樓主列出嘅11部同長篇大作,同埋不斷有新作嘅多)

另一角度,剩睇動畫迷老婆計,過去十年全球動畫迷公認人氣最高嘅"老婆"
都係拎汁出嚟先
你嘅全球動畫迷公認老婆
係世萌(ISML)上面得獎嘅得三個
京都動畫出品嘅有2個

汁:
重有我有一樣野想問點解睇動畫嘅影響力有幾大同女性角色有咩關係
ACG專家#223894出嚟回應下

樓豬冇話京阿尼抵

佢係話你班友係度過度吹奏 吹到冇京阿尼 日本動畫業全部會玩完

冇哂動畫睇 世界末日 哭哭喊喊

講事實又話要block了

動漫ACG市場熱度, 動畫製作, 原來可以撈埋一齊講....

從各種人氣投票以至周邊商品
佢的確係近年高人氣喎

票房輸你的名字一條街

收皮啦

講緊後K ON時代喎
咪拎套咸豐年代古董出嚟啦

原來小學雞都識上連登

約炮都有份

一大堆動畫老婆

Violet

Violet Evergarden 有啲screen shot 靚到可以cap低當手機屏幕

畫師好高功力

例如 踩樹葉飛過河嗰集，第五集寫情書嗰集

例子堆女賣晒肉好嘔心

主流野扮毒就算啦

千斗五十鈴？

其實大熱同動畫影響力冇直接關係
自從clannad出咗就多咗悲情嘅作品
自從k-on出咗多咗好多作品女仔賣萌
自從violet後多咗好多高畫質嘅作品
就算佢呢幾年冇咩大作，佢地係少有仲好有心做動畫嘅公司

樓主假膠黎 如果真心 應該今年的18歲都未夠。

咩都唔洗講

p牌仔

一樓一堆賣肉公廁

唔知邊位ching分身呢
又冇回過post 一黎就想引戰

中二病hit過佢啦下話

violet 好好睇 我仲等梗架

violet 係畫面勁 故事其實麻麻
要講近排既顛峰作一定係青鳥

2018/11/26 註冊時個名係 L登萌戰營運

專家扮睇唔到?
你啲汁係邊呀?

唔會係以前隔離登攪萌戰嗰位下話?

最中意冰果,中二

想問涼宮同clannad值唔值我睇番

涼宮我睇咗三次
CLANNAD睇咗好多次
K-on睇咗無數次

邊到有得睇番

睇書再用動畫腦補好過 劇本改得幾差下

真 青鳥真係好好睇 不過要夾埋第2季
同埋free係日本都好似好hit

free睇左第一季,睇埋2,3先

之前去黃屋買野有2/5都係free精品
不過好撚基 不了

商業角度我唔否認
但係突然間無左33個指標級職人
真係對動畫業無影響？
你指出黎個D有幾多作畫會崩會有失誤
京阿尼又有幾多作畫會出事？

係日本好hit (X)
係腐女圈好hit (O)

屌你喇

驚爆直頭係武本誠意之作

小說ok

eyny有得dl

CLANNAD真係神作
頭一半學園搞笑
後一半喊爆

名呢D野.....好難confirm

點悶都好 六集文化祭已經上左神枱

我, 係一見到京都動畫出既, 無論作品係點, 劇情係點都會睇左先既人, 日常同涼宮八月果陣, 佢比唔同既新人試戲, 肯用收入去做賭注, 而你上面果堆動畫, 唔係睇公司黎做招來, 你都係算吧啦

高汁

P

我買埋隻game以示支持

樓主講果堆大作如果係講緊係連唔係睇開宅野既人都識我諗都係得
刀劍、巨人同埋一拳算係

涼宮值㗎
可以試睇粵語版，代入感會強好多
同埋啲劇情估你唔到

淨係講作畫已經值得尊敬啦 P牌樓豬應該都係每月換婆果d人京阿尼嘅作品 每一集都係眼睛享受

加埋涼宮套劇場版
其實兩套都值

建議睇下PA老闆堀川憲司係件事後講既話就知京阿尼影響力係邊,唔好淨諗佢地邊個作品或角色名氣大

涼宮之後令到幾多輕小說改編
幸運星之後令到幾多四格改漫畫改編
咁都叫影響唔大

見上面冇人提幸運星 提一提呢套

利申：幸運星入坑

樓主好清高獨特

我覺得京ani可貴在於，佢係動畫界別既一個獨特流派，幾乎無人能替
一直期待佢地旗下既監督，可以好似幾個大粒野咁，殺出海外

咁我覺得令到輕小說改篇爆既其實係早少少既夏娜
製作水平一定係涼宮遠超夏娜,但涼宮既故事無論係原作定改篇方法冇咩人跟得到,反而好多類似夏娜既輕改係夏娜後不停出現

幸運星認同

青鳥無論係劇情、作畫定配樂都贏曬

TSR

但係無盡8月個改編真係on99

你死左都對香連登冇影響

樓豬P牌仔兼ON9仔
唔使理

係咪已經到左涼宮 幸運星 Air CLANNAD都冇人識既年代

樓主， 咁都叫影響唔大，你係得嘅

我想睇上低音號 三年生編呀
我想睇上低音號 三年生編呀
我想睇上低音號 三年生編呀

樓主你同我睇曬成個系列去
新海誠睇完上低音號劇場版都係高度評價讚好

京阿尼係不停製作緊優質動畫
無一年係停過手
依家場火係影響左日後能否繼續製作
樓主你明未呀

樓主只係想同人講自己識咩動漫老婆
大家唔需要太認真

係,有D野無咗最多有影響成個產業唔會收皮既
正如STAN LEE走咗MAVEL都仲係度咁

但係京都死唔肯做埋剩低小說動畫化
我嬲到而家
雖然XEBEC都已經盡左力

Clannad神作

Air呢？

講影響力，日常呢套都唔講？
世界級分鏡動畫表現
可以將一套四格漫畫演繹到咁嘅地步

Clannad當年睇真係好催淚
未試過聽opening會起雞皮

當年零之，涼宮，toradora，驚爆，
好多都係輕改
幸運星就無得講，
四格轉動畫京都所屬第一當之無愧

無錢....
但我最鍾意都係第二季
早兩個月返煲咗次 都係爆笑

ending先經典

P牌五毛 BLOCKED上一頁

面係人地比

原來淨睇公廁野都叫ACG 專家。。。

暑假丫嘛

臭G崎三

包括我在內唔少人因為FMP變京黑
但無可否認校園篇同TSR帶比我好多回憶
尤其TSR嗰種感動

珍專畫gay佬游泳皇天擊殺好正常

中二病乙

老實講後面既劇情多少有變調，似TSR既加重音調版
格硬咁壓到你絕望再絕望再走皇道
TSR當時已經唔係好係京都杯茶

XB收埋皮FMP有生之年

第三季京尼塞左好多私貨

專家

如果就咁睇京都動畫影響力的確唔夠大手高，但係京都動畫對業界既影響力絕對數一數二。第一，標竿級數動畫制作水平。第二，業界頂尖人才培育。呢兩個先係京都動畫最大既價值，而唔係佢既動畫係現實世界既回響。

賀東自己搞劇本
冇得怪曬京社

咪係，賀東去到四期都係跟足劑本
係d小朋友講到XEBEC四期剪呢樣那樣

個主因應該係當原作出完的時候已經過了2000年代中期的機人熱
但京阿尼不嬲都係做自己野架啦，所以實際係佢地唔肯做

【幻月字幕組】【NHK紀錄片】京都動畫世界源源不斷的支援【中日雙語字幕】

係咪大熱作品睇BD銷量同周邊商品決定

唔爬回覆住

見到樓主個po
我第一反應係：
屌你攞成堆後宮番出黎話多人婆=神作=熱門？

回覆可唔可以高質啲?
ACG專家
咁撚廢嘅低級黑唔好拎出嚟ok?

前3 , a1 佔兩席

你冇留意作品BD銷量,周邊商品,宅眾討論熱度同COS數量咩?

家陣恐怕已經GAME OVER

好果方面諗
日本出細左Ｄ弱智片涂毒Ｄ細蚊仔

汁:

其他無數字無意思

你拎你啲全球,公認汁出嚟未

咁啱見到po多個

數據截至17/11/12

係咪要再打大力啲?

你拎啲汁出嚟打鳩我好嗎?

其實仲同佢講咁多做咩 擺明拎個分身出黎引戰架啦

屌到佢變過街老鼠

K NO之後呢?

自己唔撚識睇?

使唔使上門幫你㩒入去再讀俾你聽

我係講,京都係K-ON之後其他作品銷量(由日常起計)

突然搬龍門計日常日常之後?
請樓主列出大量能夠製作出比起k-on更強或者接近社會效應嘅動畫公司(如果唔係點得啖笑?
識答未?

樓主懶係眾人皆醉我獨醒 傻閪

SUNRISE
SHAFT

睇SHAFT都係因為睇新房...唔係因為shaft個名
SUNRISE就更加, 算啦...高達唔當係深夜番tim...

樓主你同我出來！

小林龍你都唔識！好打有限

舊年世萌咪比蕾姆一野打沉囉

大量?

唔用係啲咩公認老婆咩?

專家P

你上面個表前20位有8個係日昇,三個SHAFT
你個京都只有三個

請樓主列出大量能夠製作出比起k-on更強或者接近社會效應嘅動畫公司
有咩唔清楚?

咁又點

請問你上述老婆d公司又點牙？

食開屎嘅“專家”

講銷量亞絲娜d h漫仲好賣過刀劍本身啦講。你估個個睇動漫係為咗意淫打飛機牙，成日老婆前老婆後，京阿尼呢d高質公司咪唔啱你囉

樓主又唔見咗

當每季都充滿崩壞番
得京都有穩定 而且不斷創新高既作畫
你同我講影響唔大

老老竇竇，你而家睇開所有校園日常ge套路，咩招人入部、文化祭，都係京阿尼開始先，咁仲唔影響大？

數據互鬥無意義，呢年我勁ｄ個年我叻ｄ
點鬥都無結果

反而我幾佩服京動畫背景嘅功力同細心
仲要畫到人去現場朝聖，帶動埋旅遊經濟

樓主批評京都完全冇意義，當樓主所提及嘅公司都伸出援手就知其他動畫製作公司唔會唔理，係樓主覺得京都影響力唔大

係冇大家好似講到日本動畫玩完咁大擰鑊啫

就算京都收哂皮,太陽聽日依舊升起,日本動畫界依然不停腳步

後kon 年代呢句真係笑左，
Kon 前 幸運星 涼宮，fmp , 呢d基本上出一套紅一套，
套套經典咁濟，
你可以講佢以家影響力無咁大，
但係咪最近作品唔屈機就可以抹殺晒以前儲落既野？

點解p牌仔派膠都有人同佢拗

哈哈 呢度係動物台

所以假膠都咁多人理佢

毒撚扮專家

武本走埋
京都宣告正式收皮

大家轉睇第二間啦

識答未

你心中"大量"嘅定義係乜?

我想講呢套係我心中可以同涼宮齊名既作品
兩者想表達既都係學生時代既背景，跟住有一班角色圍圍圍。
除非你個人好討厭校園類作品，講真無論作畫定劇情都係同類動畫天花板。

完

錯曬，冰菓唔係京阿尼整得差，係個原著差，d日常推理穿鑿附會勉強之極動畫本身既質素無問題，一路都係京阿尼水準

只能說唔岩你磁場，你都可以講下有幾牽強既 XD
反正我覺得動畫界好睇既作品真係唔多，呢套起碼排到top 20。

當然我地無唔岩磁場，我諗你對冰菓了解唔深先會有誤解，建議你睇下原著

冰菓d解密有幾垃圾我地已經討論過
有興趣可以參考下
如果唔係京阿尼救左冰菓，呢套撚野根本好少人識

得罪講句，冰菓d解謎好牽強（劇透）

不能理解www
小弟眼界淺，請你推薦一套超越到冰菓內容既同類作品。(咲良田唔計)
就算唔睇你最中意插既推理元素，當校園戀愛番都好獨當一面咁展現到呢套番既過人之處。
睇你buy唔buy呢套啦，劇本就係曬度，你唔中意咪唔中意。

你理解唔到可能係源自於你接觸呢類作品太少，相信你唔係一個識欣賞校園作品既人

我地從來無否定冰菓動畫既優點，但係原著既缺點係無得忽視，之前討論冰菓個post已經講到厭

如果你話有咩校園動畫好睇，咁就大把啦，你有興趣可以開個post問下既

唔想騎劫呢個po ,
其實我表達得好清楚，你點話點好啦
比番其他人發言xd

畫師係無可取替！！少一個都損失慘重！

你明白我地既意思就得，希望你都睇多唔同動畫，唔好固步自封啦

人才大吧
要培育唔難

又搬埋啲低級龍門
你唔好問我點樣上連登?

頭二十位差不多佔一半都唔叫大量?